{
  "questions": [
    {
      "question": "Sustentabilidade pode ser definida como:",
      "options": [
        "a capacidade de desenvolvimento econômico a qualquer custo",
        "o desenvolvimento do presente, mas garantindo o futuro das futuras gerações",
        "uma forma de melhorar a qualidade de vida com aumento do salário mínimo",
        "escola pública de qualidade com ensino de educação ambiental"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Assinale qual alternativa apresenta corretamente uma ação sustentável:",
      "options": [
        "Separar os resíduos domésticos para a coleta seletiva",
        "Utilizar sacolas plásticas nas compras do supermercado",
        "Despejar resíduos de esgotamento doméstico nos rios",
        "Limpar os passeios públicos com água corrente"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "De acordo com a Sustentabilidade, o que são os 3 R's?",
      "options": [
        "reajustar, reciclar e refazer",
        "reduzir, reutilizar e reciclar",
        "reparar, reciclar e reutilizar",
        "repensar, refazer e realizar"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Quais são os pilares da sustentabilidade?",
      "options": [
        "urbanística, ambiental e social",
        "religiosa, econômica e turística",
        "o ambiente, a economia e a sociedade",
        "local, cultural e socioambiental"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Em quanto tempo os copos e sacos plásticos se decompõe na natureza?",
      "options": ["200 a 450 anos", "300 anos", "10 anos", "250 anos"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual tipo de lixo a seguir não é orgânico?",
      "options": [
        "casca de ovo",
        "sacola plástica",
        "cascas de legumes",
        "bagaço da laranja"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é a cor da lixeira onde devemos descartar os metais?",
      "options": ["verde", "marrom", "branco", "amarelo"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual das alternativas abaixo é um exemplo de reciclagem?",
      "options": [
        "acúmulo de matéria-prima",
        "reutilização de garrafa pet",
        "coleta seletiva",
        "incineração"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Qual é a cor da lixeira de lixo orgânico?",
      "options": ["verde", "marrom", "amarelo", "branco"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "O que são produtos biodegradáveis?",
      "options": [
        "Produtos que se decompõe facilmente com material sintético",
        "Produtos que se decompõe facilmente compostos por elementos orgânicos",
        "Produtos produzidos por meio artesanal que não agridem o meio ambiente",
        "Produtos que se decompõe facilmente compostos por elementos químicos"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    }
  ]
}
